finance(bond)

有冇人可以解釋下YTM呢個concept?

好似係interest rate 咁解 利申c+左個finance coursr

即係用成個BOND 到maturity 既價值, 去計佢平均每年既interest rate, 計出黎既interest rate就係ytd

用ytd可以計到呢隻bond 既future value

YTM是actual return rate定quoted interest rate?

???

當係投資者心目中既return Lo..

和EAR有咩分別?

每年既actual interest rate都會唔一樣,
比如total 5年bond, 第1年2%, 第2年3%,第3年4%, 第4年5%, 第6年6%

當你知道or預設左呢堆會變既interest rate之後,
去計出最後bond既maturity value

再用maturity value 用最基本既解compound interest 既方法解番ytd 出黎,
你連呢樣都唔知你可以望下樓上巴打第2條式

呢個ytd係取代左我岩岩講既會變既interest rate, 代表每年都係呢個interest rate咁增長, 而得出既呢個interest rate就係ytd

tldr: ytd就係throughout 咁多年成個BOND既平均interest,

如果咁都唔明真係幫唔到你, 建議睇下書/youtube/重讀